民陣回應今日林鄭講話新聞稿 -- 短期內再發起行動

【有關逃犯條例修訂】

林鄭今日指逃犯條例修訂已經「壽終正寢」，但我等認為壽終正寢並非法律用語，林鄭自6月中以「暫緩」、「完全停止」、「壽終正寢」等說法拖延至今，堅絕拒絕以「撤回」一字，一個具法律效力的字眼來宣佈條例的安排，是繼續面子優先，沒有汲取教訓。

令我們更感憤怒的是，林鄭今日的態度，雖然是相較早前面對記者的態度較為溫和，但為何林鄭要將港人逼到如此地步，拖足一個月有多，才願意作出一個比較溫和的態度？如果林鄭一早可以認認真真地面對港人訴求，我們相信社會上有些悲劇事件是可以避免的。

【獨立調查委員會】

民陣必須指出，目前監警會並沒有傳召證人的權力，而且在組成成份上，監警會成員是由特首委任，而過往的一段時間，監警會的組成已相當傾向建制一方，如此的結構組成，與民間要求，由獨立大法官帶領的獨立調查委員會，距離甚遠。而我們認為，獨立調查委員會已經是五大訴求中，林鄭最為容易，最有把握，亦最能平息民怨的一個訴求，如果如此都不能回應民眾訴求，就莫談和解了。

【停止檢控被捕人士】

自三月起多場示威行動，完全因為特區政府，漠視民意，強行推行送中惡法所引起，正正因為民間各團體超過十次的大型和平理性非暴力示威得不到林鄭政府的回應，才會導致民情升溫，引發更多不同形式的行動。何解政府內部沒有任何一個人因為事件完全失敗而問責下台，而年青人卻要為政府的完全失敗，賭上前途，賭上性命？林鄭月娥如果是有承擔的話，就應該宣佈停止檢控、拘捕示威人士，亦將有助營造一個安全友善及有效的對話氛圍。

【制衡警權】

在過往的數次行動中，警察濫權變成家常便飯，違反武力使用守則、沒有出示委任證、錯誤向公眾解讀警察通例，令我們嚴重質疑，有沒有足夠的政治中立意覺，處理大型群眾運動，而且近日員佐級協會比警隊更快地警告，去信、威脅保護市民的立法會議員，不禁令人質疑，到底是員佐級協會管理警隊，還是盧偉聰管理警隊，我們必須指出，警權問題是港人當前非常關注的議題，政府、警隊必須回應，而濫權警員及指揮官必須負上責任。

【還我雙普選】

即使今日送中修訂草案「壽終正寢」，明日一樣可以有廿三條等惡法，我等一百萬、二百萬零一人上街，還有眾多的自發行動，整個城市的四份一人口，站到街頭反對林鄭月娥政府繼續執政，在世界上的其他地方，政府領袖一早就已經下台，因此沒有真正普選，政府就不需要對人民訴求作出回應，不需要對人民負起應負責任！

基本法保障港人享有普選權利，2013年的佔領運動至今多場運動，土地運動、議會運動、以至反送中運動，都突顯重啟政改的必要性！

我等再此重申，民間五大訴求︰
－設立獨立調查委員會
－停止檢控所有被捕人士
－撤回612暴動定性
－完全撤回送中惡法
－落實雙真普選

民陣將於短期內，再發起行動，希望各位香港人一同堅持，繼續努力爭取政府滿足人民的訴求！詳情將稍後公佈。

民間人權陣線
2019年7月9日

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

民陣

再黎多次百萬級遊行

希望今次三百萬

成大器

我無野講

民陣都信知道個訴求次序要變，好高興成材

獨立委員會真係最容易吸引中間派！大家一定要齊齊推

【獨立調查委員會】

個次序排得幾好

冇退嘅理由 更冇退嘅餘地
長期作戰 做好準備 一呼百應

民陣搞咁耐政治，點會咁偏激一邊....
好彩都成才，要宣傳黑警濫權，打倒黑警先有助將來既示威行動

係呀
77旺角之夜黑警得罪埋班淺藍路人

推

與民同行

藍絲： 都仲有4百萬沉默的大多數

支持

Push

push

睇返訴求
而家幾乎同立法會宣言一樣了

留返日比民陣？

pish

我無嘢講

民陣都識醒

不反對通知書生成器

我冇嘢講

有行動一定支持

全世界咬住 E 5㸃訴求係非常非常注意，咁好比班仆街狗官帶風向。

sirry 重要

sirry again 唔好

頂，成日typo Sorry

要full gear去
警察一見大家冇裝備就打

推!

希望在於人民 改變始於抗爭

push！

推！！

重申五大訴求 追究黑警濫權

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

不流血 不被捕 不割席 不分化 不篤灰